.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: creature-details

***********************************************************************************************************
Крыса (`Rat <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=86>`_)
***********************************************************************************************************

**Источник**: Bestiary pg. 276

Крысы представляют собой вездесущую угрозу, снуют по канализациям и по улицам почти каждого поселения мира.
Хотя обычная крыса, шныряющая под ногами, может всполошить или даже испугать обычного прохожего, гигантские крысы и крысиный рой куда опаснее.



.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 3
   
   *



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Крысы и болезни (Rats and Disease)

|lore|

**Источник**: Bestiary pg. 276

У крыс репутация злых, агрессивных животных, которые в большом количестве нападают на продовольственные магазины и разносят болезни.
В то время как крысы иммунны к самым серьезным эффектам собственной "грязной лихорадки", эта болезнь делает их агрессивными и непредсказуемыми.
Некоторые популяции крыс переносят еще более смертельные заболевания, например :ref:`disease--Bubonic-Plague`.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst